\subsection*{Què pot fet una app bancari?}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Què pot fet una app bancari?}

Una "app bancària" es refereix a una aplicació mòbil dissenyada i desenvolupada per una entitat bancària perquè els seus clients puguin accedir i gestionar els seus serveis financers a través de dispositius mòbils, com ara telèfons intel·ligents o tauletes. Aquestes aplicacions ofereixen una interfície fàcil d'utilitzar que permet als usuaris realitzar una varietat d'operacions bancàries des de la comoditat dels seus dispositius mòbils. Es implementen mesures de seguretat com autenticació de dos factors, biometria (empremtes digitals, reconeixement facial) i xifrat de dades per protegir la informació de l'usuari.

Les característiques comunes de les apps bancàries inclouen:

\begin{itemize}
    \item Consulta de Saldo i Moviments: Veure el saldo dels comptes i revisar les transaccions recents.
    \item Transferències: Fer transferències entre comptes propis o a comptes de tercers.
    \item  Pagaments: Pagar factures i fer altres pagaments.
    \item Alertes i Notificacions: Configurar alertes per a transaccions específiques o rebre notificacions sobre l'estat del compte.
    \item Inversions: Accedir a informació sobre inversions i gestionar carteres.
    \item Targetes: Gestionar targetes de dèbit o crèdit, bloquejar-les en cas de pèrdua, etc.
    \item Servei al Client: En alguns casos, accedir a serveis d'atenció al client a través de l'aplicació.
\end{itemize}




proteccion de dados
evitar fraude
cripografia


\subsection*{Seguretat de dades}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Seguretat de dades}


En general, els serveis financers solen implementar mesures de seguretat estàndard per protegir la informació financera i les transaccions. Aquestes mesures poden incloure:

\begin{itemize}
    \item Xifratge de dades en trànsit: S'utilitza xifratge de capa de transport (TLS o SSL) per protegir la informació mentre es transmet entre el dispositiu de l'usuari i els servidors del servei.
    \item Xifratge de Dades en Repòs: La informació emmagatzemada als servidors es xifra per protegir-la contra l'accés no autoritzat.
    \item Autenticació de Dos Factors: Per accedir al compte o fer transaccions, es pot requerir l'autenticació de dos factors, com ara la combinació d'una contrasenya amb un codi enviat al telèfon mòbil de l'usuari.
\end{itemize}


\subsection*{Diferents Apps Bancaris}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Diferents Apps Bancaris}




\subsubsection{CaixaBank}




+ i un banc estranger 



3. seguretat de banca online
    - proteccion de dados
    - evitar fraude
    - cripografia
